籃球問題 帶波撞人同阻人前進

有冇ching可以比個清晰的指引我?
問fd就個個都唔同意見
我既理解係應該防守攞好位,可以向左,右, 後方移動黎保持合法防守位置， 之後如果進攻方撞到防守方的身體主幹部位(胸口位置), 就係charging。如果防守向前移動 / 傾前跳起，之後的撞擊就係阻擋犯規。 如果防守垂直跳起，撞擊就當無事。而如果撞擊時係處於免責區 (籃下半圓), 就點都係阻擋犯規。

我有冇理解錯？

有人話撞擊時如果進玫方係射緊波 / 傳緊波就當無事?
有人話要call charging 一定要撞到訓低埋先計?
有人話街場同正式籃球唔同，街場（3 on 3 / 5 on 5)點都唔會計charging，比賽先計?
有冇ching可以比個清晰的指引黎，最好有例子。

街場基本上都無charging 打咗十幾年波都無見過

+1

你咪試下係街場叫charging

打藍球根本就係鬥撞
帶波撞贏就冇事 撞輸就foul
街場 比賽都一樣

主要睇防守方企定未
企定左先撞埋黎咪charging囉
隻腳仲郁緊就blocking喇

冇charging去保護防守方，Ｄ大隻佬既亂撞起黎咪屈晒？

之後會點?

D人話唔計charging喎

街場係咁架啦
foul都係自己叫 想黑死你幾時都得添
以前跟隊個時見過人會foul charging同阻人前進
成個場都係到屌你老母

其實有冇原因點解街場先唔計charging?

除左依個問題，有冇ching可以答下我其餘的疑問?

呢個係人身安全既問題

因為香港街場除咗鳩撞同跳投冇其他打法

進攻方咁撞過黎都唔foul佢，咁咪仲唔安全?

其實最主要係進攻犯規係好爭議性嘅，你覺得有，人地好多都覺得無，又無replay,又唔係正規比賽咁有個球證做最後裁決，口同鼻拗，講得黎都球場熄燈唔洗打 咁不如有個潛規則，係公平地雙方都冇charging

so sad

btw，當我打正式比賽，我上面對帶波撞人同阻人前進既理解岩唔岩？

巴打們
我想順便問下，
如果我mark緊人，自然雙脾係打開啦，
咁對方想過我時，我釘死隻腳，佢衝過嚟kick到我隻腳，
咁我有無犯規？
我雙腳無郁過，只係mak開企到實一實。
唔該

唔使搞到咁複雜，總之睇碰撞前一刻防守者企定未(最好訓低埋)
撞個吓先企定就計阻人
當然如果攻方夾硬用膊頭/手大動作頂開人就唔使企定都有charging

另外街場唔係無charging, 只係無球證廢事特登搏同埋廢事訓地， 如果你企定定人地都照直撞埋嚟你都可以試吓call既
見過有人咁做，不過對面一定唔多gur
亦都見過攻方自己撞左埋個企定既人度知衰比對面開

街場裝咩charging
9衝埋嚟咪縮囉 打nba咩屌你老母

應該有
個身唔到淨係出腳就算係佢kick到多數都會吹

街場冇規矩不嬲都係鬥大隻
你唔夠大隻一係硬食一係唔好打
D死肥佬/高佬係籃底紮營唔通又吹鳩佢三秒咩

籃底紮營 形容得好貼切

啱呀，半場街波高佬真心著數，速度慢都唔怕

企定係味只限掩Ｊ企定（類似足球射罰球個人牆咁）？
普通防守，即係張開手腳既姿勢算唔算企定？